<<那塊印有貓隻足印的地磚>>

短篇小說，FB與連登同步，三日內完故。

Facebook Link:

「先生，這裡是不容許攜帶寵物內進的! 請你離開吧!」
一名年約三十，穿著整齊制服的保安員在公園的正門截停了我。

烈日當空下還要穿著不透汗的制服，我不禁替他感到辛苦起來。

我輕輕的搭了他的膊頭一下，指著距離我們面前不遠的告示牌，微笑的說
「那告示牌是說狗隻不得內進，而不是寵物不得內進;你認為我身旁這隻黑色波斯貓是狗隻來的嗎?」

「喵!」黑色波斯貓用著右前腿抓著自己的臉頰，發出了一下短叫。

保安沒有想過我會作出這樣的反駁，一時之間不懂得如何反應起來。
「這.....」

此時，一名年老的保安從守崗站走了出來，大聲喝道
「藍仔，他每天在中午時份也會過來的，放他入來吧!」

年青保安聽見後，連忙站在一旁，伸出左手帶著笑容歡迎我進入公園。

黑貓看見老保安後，立刻向前奔跑起來;老保安見狀，頓時露出燦爛的笑容，蹲下身來跟黑貓作出鼻子碰鼻子的招呼。

「不好意思，他是新來的，沒有麻煩到你嗎?」老保安站了起來，精神奕奕的說著。

我右手摸著後腦，一臉不好的意思的說
「千萬不要這樣說;說實話，我某程度的確是在違犯著公園規則的!」

老保安看著不斷在他身旁打轉的黑貓，瞇上眼睛起來
「哈哈!這麼可愛的黑貓，誰會忍心的把牠拒諸門外呢?」

我輕撫著打著呼嚕的黑貓，笑說
「剛剛那個叫阿藍的保安不就已經把牠『拒諸門外』了嗎?」

進入了公園的內部後，我和黑貓遇上了一對母子。

「媽媽，那隻黑貓很可愛呀!」

「仔，不要靠近! 光天化日下竟然帶著一隻黑貓散步，那傢伙不是傻的就是有問題!」

「媽媽...但是...」

那名兒子還來不及說完整句，便被他的母親拉到老遠去。

公園裡並沒有太多人，整個環境非常的寧靜;撇除零碎的鳥嗚聲後，剩下的就只有湖水的流動聲箕及樹葉搖動的聲音。

正因如此，那兩母子的對話我聽得一清二楚。

我並沒有任何責怪那名母親的意思;的而且確，在現今世代又會有多少人會帶著貓隻散步呢?如果在我旁邊的是一隻小狗的話，我絕對相信那名母親的態度會有著一百八十度的轉變。

「你說是嗎?」我對著黑貓說了起來。
黑貓發出了短促的喵叫聲，彷彿就像認同著我的想法一樣似的。

說實話，這種類似的經歷我幾乎每天也在經歷著;旁人們看著我帶著貓隻散步的奇異目光我早就已經習慣，那母親的冷言冷語對比起來根本就並不是甚麼的任何一回事來。

我保持著輕鬆愉快的心情，跟隨著黑貓的步伐緩緩慢步，享受著大自然風光的美好。
當我們沿著公園的湖邊走了一圈後，我們再次遇上了那對母子起來。

那對母子站在一棵樹下，激動的理論著。

「我想爬上樹上拿回我那架紙飛機!」那名兒子激動的說著。

「不行! 這棵樹實在太高了! 你爬上去的話實在太危險了!
況且這只是一隻紙飛機而已，我們回家後隨時隨地可以製作另一隻吧!」母親叉著腰，有氣無力的回應著。
「這隻紙飛機可是爸爸親手製作的! 」兒子突然間哭了起來。
母親聽到兒子這番話後再沒有說話起來，只是眼泛淚光的把兒子緊緊的抱進懷裡去。

看見此狀後，我蹲了起來，輕輕的拍了黑貓的頭部，作出命令起來。
「Go! 小黑!」

黑貓有如裝上了跑車引擎似的飛奔起來，三抓兩撥的爬上樹上掛著紙飛機的位置，用著利爪抓劃著在旁的樹葉。不消一會，紙飛機再沒有被樹葉纏繞起來，隨風漂流的下降在那男孩的頭上。

那男孩看見紙飛機回到自己的身旁後，淚涕俱下興奮的大叫著爸爸，蹦蹦的跳躍起來。

黑貓完成任務後，立刻跳回地上，繞過那母子回到我身旁。

「Good Job! 小黑!」我用食指及中指在牠額頭部位搔癢以作獎勵，牠頓時展露出一臉輕鬆自在的樣子起來。

「剛才真的非常多謝你和小貓的幫忙;較早前我所說的那番說話，我真的感到萬分萬分的抱歉!」那母親帶同了她的兒子前來，獨自作出了九十度鞠躬。

「舉手之勞而已，你不必太客氣了! 較早前你那番說話，我並沒有放在心裡。」我展露出微笑的對著那名母親說。

同時間，我蹲了下來，對著那名男孩說
「如果這是你珍而重之的物件，作為男子漢你就要有責任要好好的保管它!知道嗎?」

那名男孩紅著眼睛，雙眼充滿著淚水起勢的點頭起來。

看見他的樣子後，我也無意再說起任何的話;輕輕拍了他膊頭兩下後，我便站起身頭也不回的帶同黑貓走到湖邊的方向去。

然而當我走到遠處的時候，我隱弱的聽到那名男童在說

「媽媽，不如我們現在去領養一隻黑貓，好嗎? 我發誓我會非常用心照顧牠的!」

我望著清澈的湖水，會心微笑了起來。

在慢步的期間，黑貓不斷的發出喵喵的哀求聲，向我撒嬌起來。

大概是感到肚餓吧!

我找了一個湖邊附近的位置坐了下來，在背包裡拿起了一罐火雞肉貓糧罐頭。

「今天你做了一件好事呢! 小黑!」我對著牠細語起來。

黑貓旁若無人般的吃著貓糧，沒有對我那番說話作出任何的反應。

咕...

不知是否因為看到黑貓吃得很開心似的緣故，我的肚子也發出了咕咕的叫聲。

我從背包裡拿起了一份蛋牛沿，起勁的嘴嚼起來。吃畢整件蛋牛治後，我整個人躺在草地上，享受著微風帶來的涼勁，不自不覺的睡了起來。

我的名字叫貓時;姓貓，名時，現時三十歲。
如果你問我為何貓這個字是我的姓氏的話，我也只能說因為我父親的姓氏就是貓吧。

我的父母親的姓氏分別為貓和苟，所以外人們經常開玩笑的說這是貓狗聯婚。但我可以確實的跟你說，這並不是一個玩笑，而是一個事實。

不知道是否姓氏所帶來的影響還是甚麼，我父親及母親分別的非常喜愛飼養貓隻及狗隻。
正因如此，在我成長的過程中，均有無數的貓隻和狗隻的陪伴著我一起玩耍及生活;這漸漸的使我培養出一股對貓狗的親和力，導致街外的貓狗大多會不自覺的貼近我起來。

有著這般特質的我，在二十五歲期間與朋友們合伙經營了一間貓貓咖啡店。咖啡與貓的這個組合吸引了非常多的顧客前來光顧，更有很多熟客經常拿我的名字來開玩笑，把店內的貓屎咖啡命名為貓時咖啡。

無論如何，咖啡店每月的盈利非常豐厚，生活對我來說完全根本不成問題。
故此在每天的中午時段，我均會放手把餐廳交由朋友管理，自己一人前來公園忙裡偷閒，享受一下大自然的風光。

至於我身旁那隻黑貓的由來，就要訴說回我二十六歲的那一年所發生的事，我人生時期最低落的那一年。

在那個時候，我的雙親共同患病入院。醫生診斷兩人因為經常接觸貓狗的關係，受到野生貓狗的感染，患上了急性支氣管炎。在雙親快要離世的那一刻，父親把一條銀行的保險箱鑰匙給予了我，囑咐我貓氏宗祖一代傳一代的秘密就在保險箱內，命我必須萬分的妥當保管起來。

雙親離世後，我到了銀行打開了保險箱;裡面收藏的是一幅地圖與及一張帶有父親字跡的紙條。

紙條寫著: 前往紅點，點起燭光，找尋貓隻足印。

留名

又蛋牛治又貓時
Btw 留名

時仔同蛋牛治

Push

蛋牛治在這裡只是一個梗而已

當有十二個不同姓的時仔誕生後,就會寫一個集合十二個時仔的時空的故仔出黎

多謝各位留名與及幫推

M記故又要多個時仔

樓主中二病末期

屌

今次有冇謎語估

宜家已經有：
畢時、白時（黃時）、貓時

不會

正解

推

樓主係咪諗住所有故嘅主角名都係叫時

係,只會改姓

父親生前雖然並不多言，但我真的意想不到，他連祖宗秘密這等重要事情竟然也會這樣簡潔的表述過去。

「前往紅點，點起燭光，找尋貓隻足印。」

父親啊，為何你在此時此刻還要跟我玩猜啞謎呢?

我拿起保險箱的地圖，只見一個紅色圓點鮮明的標示著一個地方;前往紅點的意思大概就是命我前往地圖上紅點的位置吧!

地圖上的文字我完全看不懂;經過多番的追查及整理後，我才發現這是芬蘭圖爾庫的地圖，而紅點所在的地方正是圖爾庫主教座堂。

我依稀的記得父親說過，貓氏的祖宗曾經長時間的在芬蘭定居，其後代因著某些原因才回流到香港定居生活。
這樣來看的話，祖宗世代傳承著的秘密在芬蘭的話也是不出為奇的。

為了追尋祖宗所遺留下來的秘密，我嘗試從不同的渠道調查圖爾庫主教座堂的歷史和由來—這是歐洲最古老的教堂之一，在十三世紀裡建成，在十八世紀遭受大火的關係曾經進行重建工程並屹立至今。

記載教堂的資料可以說是以海量來形容，但是當中的文獻根本並沒有大幅提及燭光或貓隻足印這類的關鍵詞。

「點起燭光，找尋貓隻足印。」這句話究竟是代表著甚麼意思呢?

剛失去雙親的我在香港裡並沒有任何太多的牽掛，我把心一橫的決定前往當地追查個究竟。
「若果最後真的查不出任何事情出來，那就把這此旅程當作是散心的旅行吧。」我是這樣的想著。

簡單的向我咖啡店合伙人交代了我要離開香港前往芬蘭後，我便執拾行李即日乘坐飛機前往當地去。

在日照時間，我一個人的在教堂裡周圍參觀，並在筆記本裡畫上簡單的地圖，在其上標示著一些我覺得可疑的地方，留待在深夜無人的情況下作出深入調查。

凌晨時份，我輕輕的打開了教堂的正門，像一個小偷似的鬼崇地進入教堂的內部。
除了在某個角落殘留著燃燒著的蠟燭燭光外，教堂的內部大體上也是漆黑的一片，伸手不見五指。

確認了無人在教堂裡面後，我用著手提電話的電筒光作出照明，出發前往第一個可疑的地方作出調查。

誰不知，當我到達了教堂較為內部的地方後，手提電話突然自動關機起來，而手電筒的光源亦隨之消失。

無論我如何的作出嘗試，電話始終也無法啟動起來。

我從來沒有想過手提電話會突然間的失靈起來，所以並沒有攜帶其他照明用具在身;沒有光源的話，在黑夜裡根本是無法作出任何的調查。

心灰意冷的我正欲準備離開的時候，教堂角落那邊的燭光使我靈機一觸的想起了一個主意起來。

教堂的那個角落裡擺放了無數多的白色蠟燭，信徒們只要放下五角歐元予在旁的錢箱，便可拿起一枝白色蠟燭，插在在旁的蠟燭檯以作供奉。

我跌跌碰碰的走到燭檯前，在褲袋裡抽起了一枚五角歐元放進錢箱裡後，便拿起了一枝全新的蠟燭，用著作旁燃燒著的蠟燭把蠟燭點燃了起來。

蠟燭的火光非常的耀眼，絲毫不比手提電話手電筒的光源遜色。憑著蠟燭光的幫助下，我前往到我在筆記本記下的第一個可疑地方，蹲起來開始作出仔細的調查起來。

然而，在調查期間的某一瞬間，我突然間感受到，背後好像有人在監視著我似的。

有五十正評的話，明晚連寫四篇(大結局連後記)

麥時

叫墨時好似型啲

20niw

20now

我唔想痛不欲生

冇更？

有,岩岩放工煮緊飯,今晚兩邊都出

lm

「喵!」後方突然傳來一下貓叫聲。

我連忙的轉頭一看，只見一隻擁有黃色雙眼的黑色波斯貓就在我不遠的後方，像石像般僵直的站在地上。

起初我還以為是有人在暗角裡監視著我，到頭來原來只是一隻流浪貓而已;得知是一場虛驚後，我便繼續專注的調查著周圍的環境起來。

大概過了一會後，我開始感覺到有點不對勁，轉頭向後望了一眼。
黑貓依舊站在我的後方，四條腿動也不動的貼在地上，但是這一次我跟牠的距離比上一次近的很多。

難道...?

我低頭看著地下，細數三二一後，再度向後望了起來。
這一次，牠的左前腿舉高在空中，其餘三條腿卻緊貼在地上，雙眼全程瞪起來不眨一眼，活像時間停止了一樣似的。

牠正在跟我玩「狐狸先生幾多點」。

對牠來說，我是一個陌生的存在。當牠感受到我在注視著牠的時候，牠便把自己裝作成一件死物以圖瞞騙我牠的存在，而當我專心調查地下沒有理會牠的時候，牠的好奇心則驅使了牠慢慢的靠近過來。

對此，我輕笑了一下;從小已接觸貓隻的我，世間上還有多少隻貓能夠瞞過我的法眼呢?

此時，我把右手按著喉嚨，運用丹田之氣發出了一聲幾許亂真的貓叫聲。
黑貓聽到我這下的叫聲後，頓時放下警誡之心，奔跑到我的面前。

看見此狀後，我連忙的把雙手放在地上，好讓牠可以輕易爬在我的身上。

誰不知，牠竟然無視我的雙手並繞到我的身後，飛身一跳的爬在我的背包上，不斷發出貓叫起來。

我諤然一醒，對著黑貓說
「哈哈! 原來你是肚餓才特意的走過來，真是鬼馬!」

當天的晚上，我到了一間芬蘭餐廳進食晚餐。因為食物份量非常多的關係，我把吃剩的三文魚湯打包了起來並放在背包裡作宵夜用。
黑貓之所以嘗試靠近我，大概是因為肚子餓，被背包裡那碗三文魚湯的氣味吸引過來吧!

我把三文魚湯放在地上後，黑貓頓時發出了一下柔和的叫聲，伸出舌頭舔著三文魚湯，擺出一款津津有味的樣子。
看見牠一臉滿足似的，我心底裡亦浮起了一種喜悅的感覺起來。
輕輕的撫摸了牠柔順的貓毛後，我便回頭繼續作出調查。

「喵!喵!喵!」
在我專注調查的期間，黑貓突然發出了倉促的貓叫聲。

「又有甚麼事呀?」我開始感到不耐煩起來。
向後一看，只見牠已經站在老遠，貌似是在呼喚著我似的。

我疑惑的站了起來，拿著蠟燭前往牠的方向裡去。當我快要靠近黑貓的時候，我不禁驚訝的大叫了一聲!

牠站著的那塊地磚竟然印上兩隻貓隻足印的坑紋!

「前往紅點，點起燭光，找尋貓隻足印。」

我竟然不知不覺間的完成了起來!

就在我大叫的那一瞬間，黑貓把牠那雙前腿放到足印坑紋的上面。
出奇的是，牠雙腿無縫的陷在其足印之中;牠就像是童話故事中的灰姑娘，而地磚的坑紋就是灰姑娘的玻璃鞋。

當「灰姑娘」穿上「玻璃鞋」後，教堂傳來了一股不明的震動，一道暗門突然出現在靠近地磚的牆壁上，並自動的打開了起來。

難道....貓氏祖宗一代傳一代的秘密就是收藏在暗門裡面?

我心跳不自覺的加速了起來，裡面收藏的究竟會是甚麼呢?

黃金? 珠寶? 抑或是...?

當我準備穿過暗門的時候，我發覺黑貓並沒有跟上來的意圖。
牠雙腿依舊的踏在足印上，憂閒的趴在地上。

「你不進來嗎?」我像一個傻子的用著廣東話跟黑貓作出溝通起來。

牠似懂非懂的搖了一下頭，打了一個呵欠，表示著沒有興趣似的。

穿過暗門後，我來到了一個非常廣闊的房間。
房間裡的兩旁刻劃著一些貓隻的圖案;非常有趣的是，壁畫的貓隻全都只有三隻腳，而每一隻貓的動作亦各有不同。

房間的盡頭裡刻劃了一幅非常大的壁畫，上面畫有一隻像惡魔似的怪物，一隻三腳貓和一個男人。

然而，除了牆上刻有壁畫後，這間房間出奇的空空如也，甚麼也沒有。

貓氏祖宗的秘密就是這些壁畫而已?
我完全無法相信起來，當中一定是有著我還沒有弄清楚的地方。

我細心的把壁畫逐幅仔細的研究一番後，來回踱步的思考起來。

在某一瞬間，我心裡生起了一個非常有趣的想法。

原來用丹田氣就可以扮貓叫

要禁着喉嚨添架

On9樓主

仲要從小就接觸貓隻

錯post?

「呀! 不要過來!」
一名女生的尖叫聲突然從遠方傳來，使我從午睡中驚醒過來。

叫聲連綿不斷的傳來，其聲量更不斷的增大起來;我和黑貓互相對望一眼後，立刻飛奔前往發出尖叫聲的那個方位。

到達現場後，只見一個肥腫難分的大叔對著一名少女步步追迫的起來;那名少女穿著一身白衣，手持一隻小白兔，驚惶失措的跪在樹底下不斷發出求救聲。

「停下來，你想幹甚麼?」我對著那名大叔破口痛罵起來，並走到那名少女的面前，阻止那名大叔繼續接近該名少女。

那名大叔雖然擁有一個豐滿的啤酒肚，但其雙手的手臀乍看起來卻是非常的粗壯;肚腩和手臀兩者之間強烈的對比 ，給予人一種非常奇怪的感覺。

「臭小子，不關你的事!你最好快點走開，否則不要怪我對你不客氣!」大叔瞪大雙眼，一臉不悅的責斥著我。

我這一生人最憎恨的，就是別人用著恃勢凌人的語氣來威脅我;每一次遇到這一類人，我便會無名火起的跟對方對幹起來。

「我就是不離開! 你奈我何?」我抬高頭，以高傲的姿態鈄視著那名大叔。

「嘖!敬酒不喝喝罰酒!」大叔對著地下吐了一口痰，突然快速的對著我的胸膛揮出一記左拳。
他揮拳的時候一直是在望著地下的，故此我完全沒有心理準備他會襲擊我，並因此硬吃了他這一下拳撃起來。

拳撃的力度非常之重，其帶來的衝撃力使我不禁後退了幾步。

我用著右手按著被重擊的位置，臉露難色單著眼的仇視著那位大叔，說
「卑鄙!」

大叔皺著雙眉，一臉凝重的看著自己左手的拳頭後，突然間的稱讚我起來
「普通人吃下我這下拳擊的話至少應該會斷幾根骨頭才是的。
但你這伙子骨頭好像挺硬似的，並沒有折斷起來。
難道....
你是習武中人?」

習武中人? 我當然不是吧!

我的骨頭之所以並沒有折斷，大概是因為作為咖啡店的店長的我每天均會試飲過百杯的牛奶咖啡來確保咖啡的質量，從而使身體的骨頭吸收了足夠的鈣質並變得堅硬起來吧!

此時，我拿起了手提電話，表明若果他不再離開的話，便會立刻報警以蓄意傷害他人身體的理由把他送官究治。

他聽到我這番說話後，雙手捧著他肥大的肚腩狂笑起來。
「報警? 我恨不得你現在立刻報警呀!

現在的情形是這位小姑娘偷了我那隻可愛的小白兔，而正是因為你阻礙我拿回我應有的東西，我才會迫不得意出手打人而已!

你盡管快點報警，看看到時候誰會被送官究治? 哈哈!」

我側起頭來望著那名少女，只見她楚楚可憐的點起頭來，說
「這名大叔想煮這隻兔仔來吃...
情急之下，我便趁他不為意的時候搶起兔仔起來.....」

我真的萬萬也想不到，事情的發展竟然會變成這樣。

我一臉尷尬的從褲袋裡拿起銀包，對著大叔說
「那麼...我現在向你買下這隻兔子，整件事情就能輕鬆的解決吧!
你想要多少錢，儘管出個價來吧!」

大叔右手摸著下巴，苦笑的說
「少年，你太年輕了! 這並不是錢能夠解決的問題!
為著今天的來臨，這隻兔仔我由牠一出世之今已經給予了牠所有最好的東西。
牠是無價之寶來的，我絕不會把牠賣出去的。

除非.....你能夠打赢我吧!」

本身我是無意接受挑戰的;但是當我看到那名少女看著兔仔的那個依依不捨的神情後，便情不自禁的逞英接受了決鬥起來。

決鬥的地點為公園一個角落的草地上，誰的屁股先行落地的話便為輸方。
如果我輸掉比試的話，大叔便會順理成章的取回屬於他的兔仔;若果是他輸掉比賽的話，他便會把兔仔拱手相讓。

「年輕人勇氣可嘉! 你大可放心，我會點到即止的!
頂多你只是會斷掉幾條肋骨而已!」大叔對著天空大笑了起來。

少女聽到後，立時用右手拉著我的衣角，說
「不如算了吧! 他看來真的不是在說笑...」

我鬆開少女的手，一臉輕鬆的說
「放心! 我會取得勝利的!」

屁股先行落地的決勝條件是我提出來的;大叔的手臂雖然異常的粗壯，但其大腿卻出奇的與手臀不成正比，形成上身重而下身輕的局面。
我深信，只要我在決鬥中略施小計使他失去身體的重心，想必就能輕易的使他屁股先行落地吧!

「識英雄重英雄! 決鬥前我們先行報上名堂吧!
在下為前少林寺十八銅人之一， 六筒!」
說罷，他縶起馬步，從腰間裡拿起了一個饅頭。

正所謂輸人不輸陣，我立時把雙手成貓爪狀，左手伸前右手伸後，大喝

「貓時咖啡店店長，貓時!」

六筒搞成咁嘅

留名啊 支持樓主
又時仔

俾人趕左出少林寺

六筒係咪偷食蛋牛治個個

新讀者LM

唔係研究緊壁畫咩

竟然係六筒

係,偷食得多所以被人趕咗出黎

歡迎

有女仔大叫,所以從回憶中紮醒

而不是五萬

幾時完

今晚凌晨

各自報上名來後，決鬥亦隨即開始。

大叔架勢十足，一臉兇狠的對著我步步追逼;然而每當他走前一步，我便順應的退後一步，務求與他保持著一段適當的距離。

吃過大叔先前的那一拳後，我心底裡非常清楚我和他之間的差距，與他硬碰硬的話絕非是明智之舉。
我目前要做的，就是與他保持距離、觀察其一舉一動，找尋使他失去重心的契機。

「小子，別以為我不知道你在想甚麼鬼主意!」大叔露出一股深不可測的眼神，舉起雙手，念念有詞的說著經文起來。

「觀自在菩薩，行深般若波羅蜜多時，照見風神觀音，度一切風暴。」

此時，大叔的身旁刮起了一股不明來歷的大風，地上的樹葉突然間全都聚集在他身旁的位置，並形成了一個小型樹葉龍捲風。

「究竟發生了甚麼事?」看見此等荒謬的景像後，我心底裡打從的恐懼了起來。

「去去葉子去!」
隨著大叔的一句，龍捲風裡的葉子活像受了命令似的，高速的對著我直飛過來。

我早已有心理準備大叔會施出奇招突襲;不過當我看到他竟然可以控制樹葉的時候，我整個人頓時呆了似的，完全無法作出思考起來。
直至樹葉飛刀劃過我身上並產生痛楚的感覺後，我才回過神來，立刻閉上雙眼、把雙手成持成叉狀保護頭部起來。

就在此時，大叔神不知鬼不覺的閃到我的身後，大叫
「小子，遊戲結束了!」
說罷，他用盡全身的力量，對著我的尾龍骨揮起左手的拳頭。

啪!

他所擊中的只是其中一塊葉子而已。

Live

吃飯先,梳

食完再寫,巴打可以訓先

大叔察覺到他的拳頭揮空後，立刻命令葉子停止所有行動，連忙四周張望尋找我的所在位置。

當他發現我就在他正右手方的位置後，他用力的踏出右腳，對著我揮起左拳起來。

我不慌不忙的蹲了下來，並把雙腳貼在地上;就在拳頭快要擊中我臉部的一刻，我把右手放在右腳旁、對著地下用力的一按，整個人向左橫移的彈跳起來，避開了大叔的拳擊。

大叔再一次把拳頭揮空後，驚訝的看著我，說
「你這一套架式我從來沒有看過，你是從那裡學習回來的?」

「三腳貓功夫而已，不值一提!」我笑著說。

我並沒有任何挑釁的意思，因為這一套功夫我的確是從「三腳貓」身上學回來的。

在教堂的密室裡，我細心的觀察著壁畫的圖案，發覺到三腳貓的動作其實是在展示著一連串的動作。
我當場模仿其動作耍了一次後，身體突然感到有一股不明的力量貫徹全身，心情更頓時的喜悅了起來。

在那刻，我便認定了這就是貓氏祖宗所創立的功夫架式;他們把其動作刻劃在密室的牆壁下，好使把其架式能夠傳到後世人裡去。
功夫的架式是以用上雙腳及單手為主，活像就是在模仿著三腳貓的情形一樣似的。
不過我始終有一點不明白，為何父親不直接的用照相機拍下其圖片交給我，而是要我特意的前來芬蘭來觀看壁畫呢?

無論如何，我把其動作記下來後，不斷作出日久的鍛鍊，並已到達了閉上眼睛也能流暢完成整套動作的地步。

剛才遭受到葉子風暴的攻撃時，大叔突然的在我後方大叫起來，我本能反應下作出其動作起來，幸運的避開了其攻擊。但與之同時，我在那刻才發覺到原來我日夜練習起來的動作，竟然會有這樣的用途。

想到這一點，我感到我距離勝利又接近一步了。

聽到「三腳貓功夫」這五個字後，大叔震怒了起來。

「你這小子，豈敢玩弄我!」

他喪失理智似的，對著我機關槍式的不斷揮出左拳;因著三腳貓架式的關係，每一次他的拳頭快要撃中我的時候，我亦能在剎那間避開。

過了大概兩分鐘後，大叔開始喘不過氣，拳擊的動作大幅度的減慢了起來。

「要中場休息嗎?」我裝作一臉輕佻的對著大叔說。

說實話，我也開始感到有點累了。
起初我還以為只要一直迴避大叔拳擊的話，總有一刻他是會失去身體的重心起來。
誰知大叔的馬步非常紮實，重心無時無刻均處於身體的中心位置。

由此看來，我必須尋找一個突破點作出反擊，才能有機會取得勝利;對此，我跟黑貓拋了一個眼色。

「中場休息?
少年，遊戲現在才正式開始呢!」大叔突然間笑了起來，並咬了一口他一直拿在右手上的饅頭。

「不要讓他吃那個饅頭呀!」少女在場外突然間大叫了起來。

「太遲了!」
大叔咬下饅頭後，輕聲的說。

他咬了一口饅頭後，活像變成了另外一個人似的;他用著迅雷不及耳的速度走到我的面前，對著我的肚裡大力的一拳打下去。我的眼睛根本無法追上他移動的速度，完全沒有時間施出三腳貓功夫作出迴避，活生生的硬吃了他的拳撃。

啪!

他這下拳頭的力度非常之大;我後退了接近十幾步，用盡全身的力量控制著自己不要跌倒下來。

「二陽指!」
大叔沒有給予我喘息的空間，對著我直衝起來。
在我還在盡力控制著自己身體重心的時候，大叔飛奔過來，舉起雙手的食指和中指，對著我雙手的膊頭用力的按下去。

「嘖! 狗屎運!」大叔搖了幾下頭，對著我恥笑起來。

吃了他那下二陽指後，我再也無法保持著身體的重心，整個人向後的彈飛起來。幸運的是，我身後有一棵粗壯的樹幹，恰巧的成為了我背部的墊板，我才沒有跌倒在地上起來。

大叔緩緩的走近，每一步均大力的踏在地上，發出響轍如雷的腳步聲。
「少年，你吃了我這下二陽指，雙手在短時間也不能發力，已經無法再使用你那個所謂的『三腳貓』功夫迴避我的攻擊了。

現在只要我雙手大力的打在你的雙膊上，你便會輸掉這場賽事!

我現在給你一個機會，如果你說出你從那裡學習這門功夫的話，我便會不再作出攻擊，讓你直接投降起來! 否則的話，我當下廢掉你雙手!」

聽見大叔這樣說後，少女激動的流下眼淚，沙啞的大叫著
「說出真相吧! 他真的會廢掉你雙手的!」

的而且確，我雙手均處於麻痺的狀態，無法用力起來。
我此所以還沒有跌在地上，全靠是我雙腳用力的支撐著身體，依賴著樹幹的幫助下作出「無影凳」的動作。

我抬頭一看，看著樹上茂盛的樹葉，不自覺的笑了起來。

「我的功夫是『三腳貓』教我的!」我瞪著雙眼與大叔對視著，響亮的說了起來。

少女聽到我的回應後，立刻向著我的方向奔跑起來，大叫
「我把兔仔立刻還給你! 你不要廢他雙手呀!」

「這下是你自找的! 」
大叔雙眼紅了起來，青筋暴現，雙手作成手刀狀，作勢的對著我膊頭劈下來。

當大叔舉高雙手的時候，我吸了一大口氣，大叫
「小黑!」

「喵!」小黑從樹上跳了下來，「降落」在大叔的頭上，不斷用利爪對著他的臉部起勢的抓劃起來。
大叔意料不及黑貓的出現，手足無措了起來，不自覺的後退幾步，用著雙手胡亂的拍打著黑貓。

我看準這個時刻，把全身剩餘的力量注到雙腳裡，蓄力的一跳成為一個「人肉飛彈」，頭部直接撞向大叔的肚腩裡去。

「啪!」

被黑貓奪去視力的大叔，在亳無預警的情況下，被我用頭部這樣的一撞後失去身體的重心，率先屁股貼在地上，輸掉這場賽事。

得知自己勝出決鬥後，我整個人亦因此輕鬆了起來;大概是太累的關係，我亦不自覺的閉上了眼睛。

過了一段時間後，我感覺到臉部濕透透似的，因此不自覺的醒了起來;在我開眼的那一刻，我看見黑貓及白兔用著舌頭舔著我的臉脥起來。

「你終於醒了?牠們好像很喜歡你呢!」一把女聲從我後方傳來。

我連忙的坐了起來，不好意思的說
「我睡了多久呢?」

少女露出甜美的笑容，輕聲的說
「十五分鐘而已! 你身體沒有大概嗎?」

我輕力的按著自己的肚子，笑說
「還有些微的痛楚，不過應該沒有大問題的!」

聽到我這番話後，少女把臉靠近了我起來，一臉雀躍的說
「沒事便好了! 剛才真的嚇壞了我!
你是一早已經計劃了與黑貓合作的嗎?」

我輕力的抓撥了黑貓的額頭，對著黑貓笑了起來
「沒錯!我倆之間只需一個眼神便能夠溝通起來的!」

「哦...原來如此...名字...呢?」少女突然間臉紅了起來，口齒不清的說了起來。

「噢! 牠叫做小黑!」

「不....我是在問，你的名字...」少女尷尬的低頭起來，臉部顏色像蕃茄般的紅了起來。

「哦..我的名字是貓時，我的朋友經常開玩笑的叫我為貓屎! 哈哈!」

少女竊笑了起來，說
「貓屎...哈哈...我的名字是紫蕊...」

一片寂靜後，我右手摸著後腦，心裡抨抨的跳了起來
「我知道附近有一間不錯的咖啡店，不如我們一起去喝一杯咖啡吧!」

少女露出了燦爛的笑容，雙手抱起白兔，響亮的說
「好!」

呼! 看來貓時咖啡店要購入一些兔糧了!

<全文完，但還有後記>

後記明天打

紫蕊

紫蕊bb係我㗎
薯仔有冇諗過貓家成個故事 好似幾有趣

3腳貓

時間線係幾時

全文完?!!

後記1

在我和紫蕊新婚前夕的時段，我為舊居作出了大掃除。

在把雜物分門別類的期間，我無意中找到了父親的日記，好奇的隨手揭開了其中一頁閱讀起來。

1975年5月12日 睛

我跟隨著父親的指示，隻身到了芬蘭圖爾庫教堂。
在晚上十一時左右，我偷偷的進入了教堂的內部裡。出奇的是，當我進入了教堂內部的期間，我的手提電筒出奇的失靈起來。

我到了教堂裡的一個角落，擅自的拿下燭檯上的一枝蠟燭作照明的用途。

就在此時，我發現了在我不遠方裡竟然有一隻白貓跟我雙目對視起來。
上前一看後，我發現牠身上的毛異常的潔淨和雪白，絲毫沒有任何流浪貓的跡像。
我不自控的輕撫了牠貓背幾下後，牠隨即發出了一下喵叫聲起來，並向前走了幾步。

突然間，教堂傳來一股震動，一道暗門突然出現在我的眼前;我低頭望著白貓所在的位置，只見牠那雙前腿正正的踏在一塊印有貓足印的地磚。

哈!一切就如父親所說，那塊貓隻足印的地磚就是暗門的開關。

進入暗房後，我發現到四周的牆壁均刻劃著貓隻的圖案。
其中，房間盡頭的壁畫特別的吸引了我的注意起來;兩旁牆上壁畫的貓隻圖案全都擁有尾巴，唯獨就是房間盡頭上的壁畫那隻貓出奇的沒有任何尾巴。

我輕輕的按了壁畫上貓隻屁股的位置，一道暗門隨即的打開了起來。

暗門後是一條異常長的走廊;大概步行了五分鐘左右，我到達了一個廣闊的房間。
那間房間收滿了黃金珠寶，我起勢的把所有我認為值錢的東西全都放在背包裡去。

就在我搜刮珠寶的期間，我隱弱的聽到遠方傳來一陣的求教聲。我沿著聲音的方向行走，只見一名少女一臉痛苦的在樓梯間不斷的叫著教命。

上前一看，只見她右腳的腳眼位置異常的紅腫。

正當我想詢問發生了甚麼事情的時候，後方突然傳來一陣兇猛的狗吠聲。
我心底裡知道這是狼狗的叫聲，若果就這樣的放下少女不顧而棄的話，後果將會不堪設想。
我連忙的把少女抱起，向著前方奔足狂奔起來。

狼狗的距離和我們越來的越接近，我情急之下把載滿珠寶的背包丟棄在地上，從而減輕身體的重量並使跑速加快了起來。

我沒有回頭，起勢的向前狂奔;大概跑了數分鐘後，我看見前面有一道打開著的石門。
穿過石門後，我立刻停下來把石門關上，好使狼狗們不能追上我們。
過了一段時間後，狗吠聲再沒有傳來，我亦因此鬆了一口氣來。

我環觀四周，只見身旁附近擺放了不少燃燒著的蠟燭起來，結構和擺設與一般的教堂無異。

少女輕聲的跟我說，這裡是東正教教堂。

隨後我才知曉，她的名字叫作苟美花，同樣的也是香港人。
她之所以會在暗室的走廊裡，是因為她雙親臨終前囑咐她前往到芬蘭的東正教教堂，命她尋找印有狗隻足印的地磚。
她成功的打開了暗道的石門，可惜卻不小心的從樓梯間跌倒，扭傷了右腳無法行走起來。

那天晚上，我跟她談了很多不同的事情，最後我們還.......

日記的字跡隨後變得非常模糊，我再也無法閱讀起來。

看到日記後，我激動的跳了起來，對著身後的紫蕊說

「喂，我想到我們度蜜月的地方了!
不如我們去芬蘭看北極光吧!」

有時間先寫

蛋牛治有排都未完

壽司故之前,六筒放踢出少林寺之後

睇埋後記就真.完啦

蛋牛治會再出場

三腳貓不可看少

紫蕊唔係有仔架咩？

你指玄雲?

從來無講過係佢男朋友

一直都以為係男女朋友 咁擔心佢

同母異父的姊弟

其實係做間諜 查下貓時咖啡既野

咁又冇陰謀論

紫蕊都識好多個X時

係
畢同貓,遲下會識白

所以最後係12皇1后?